有無人可以一人儲夠240萬首期？

每日努力返工，努力投資。今年總收入增加25%，投資組合增長30%。跟住突然發現想買個屋苑由一月的有580萬成交，到而家升返去680萬左右，先感受到真正絕望。呢個世界究竟有無天理？計過680萬要272萬首期，加埋印花稅其他費用又三十幾萬。有邊位巴/絲係自己儲到？

唔好叫我搵一個穩定女友，之前拍咗五年都分埋手，已經無哂信心。

你月入幾多
過唔過到壓測

連花紅的話過到，或者父母簽擔保都得。但係首期要多一倍真係儲唔到。

算啦
咁辛苦為咩

唔想交租，搬屋好麻煩，又覺得裝修唔啱心水。想有可穩定計算的住屋開支。

覺得增加收入同投資增長兩方面都已經去到最高速度。如果要再增加收入真係要諗到絕世好橋搞間初創出來。

本來諗住到三十五歲打後財政穩定先搞自己生意，而家咁搞法可能真係要搏命。

普通打工仔 無咩可能架啦 算罷啦

35 too late 創業，到時你有好多負擔

打算唔生細路。

ff咁多
一人之力 諗600萬樓下算啦
你d諗法都不切實際

「本來諗住到三十五歲打後財政穩定先搞自己生意，而家咁搞法可能真係要搏命。」

其實呢種諗法都幾唔掂
少少地 今日開始已經得 唔係要賺幾錢問題 而係累積經驗問題 到你35歲咩經驗都冇一定唔敢試
好可能：「安安落落 搞咁多野做咩？」
不過又冇絕對既

入左500萬樓下既上車盤先

上車唔搵上車盤 ？

陳德霖： 600 萬樓下先係上車盤

方法唔係冇，睇你肯唔肯，凡事總有取捨
一係降低要求住遠d/細d
一係買新樓，可以借2按

不過由幾個月就由2成首期變4成的確令人幾灰...但因為咁樣更加令到600萬呢條線更加硬淨

咁係你太過大想頭，一買就600幾萬樓

你都好大撚頭

一人之力

認真答你
我30 一個人
剛剛580萬 上車
上左先
過埋今年 可能兩房過晒600
到你升左 首期多左 再換
人工無可能追到

BTW 你咩投資組合有30% ?

聽淡淡磚家鳩up，以為仲有得跌，等下先

我 出嚟做咗四年半野 第四年啱啱好儲到2球
第一桶金就係炒車位

樓豬勁過股神

120萬未準備好，原本打算係2020年頭。
同埋今年同出年有兩次加薪，加埋先叫夠供樓。

個個叫你買below 6mil 你又唔聽
屌就屌政府set 個首期限制on99, 點解唔比人借多d

算啦 樓豬呢d 到真係有240萬 又嫌太細
呢d性格 唔會買到

可能都要買六百萬樓下，荃灣、青衣、沙田有乜選擇？

自己上網睇啦
有筍盤 我自己入左啦
力不到 不為財

你預面積細d 舊d
唔好諗住 600萬
買到好心水單位

同意要落場自己睇，網上太多假盤，埋到枱去砌都可以反你價

今年3月買
5百3十萬 1房
要上車都無撚計

剛6百萬首期換樓，要月供10年。
咁多年嚟包晒1家4口工人支出
兄弟, 其實你好幸福

佢做到咁勁嘅加碼咪有機會買到樓

今年納指同標普500都升咁多，肯leverage 少少已經得。有時覺得股市都對沖到樓市升幅，但無樓市借到咁多，所以資產增值跟唔上。

我諗無家庭都係致富的重要一環，太多消費者，一個生產者，點行得通？

6百萬內120萬就得（未計稅） 考慮下

一個人只可以買一跌就死先既龍床盤

講搵女友都有趣味，點搵到同自己一樣年紀同收入差不多的女友都係學問。

如果你KEEP 到 升跌市都有呢個表現
咁你唔洗買住啦
識炒 跑嬴樓市唔出奇

呢三個月有20-30% 唔出奇
要KEEP 住PROFIT 先勁

應該無可能，對沖基金咩。而家其實係跟住大市行，然後用槓桿乘大1.5倍左右。

儲倒但無買樓、儲倒時係大約33 歲

樓主已經諗左600萬樓下
過多排睇又升到700萬
咁其實一開始個target 應該係300萬樓

樓主幾多歲？ 如果仲係後生，你仲有好多空間會升職/加人工。搵女友就睇緣份啦，冇得強求。

槓桿 真係要睇得好準囉
我自問無咁既能力

都係靠2017 中左一兩隻爆升
先執多幾十個上車

如果有240萬，又單身，何苦要定要係香港買樓，去台灣扑到死都得

香港係咪冇教

冇咁大個頭唔好戴咁大頂帽

點解一定要240萬 首期

大西北大把有得簡

居屋 村屋

Lm

240萬 用10萬LC 兩個月都搵到啦

肯住大西北，真係仲有好多正常嘅盤600樓下。

驚就買住500 先再諗

2015年，出嚟做嘢第12年
一人之力俾左3.5m 首期上車
買左個8.5m 單位

不過真係唔易

你投資咁叻,儲多幾年加投資都夠啦

10 9 8 7 6 5 4 3 2 1
儲完

你有要求人地賣家都有要求
點解唔退一步買個細平單位再轉大單位
唔係要你炒樓但樓價升好似無可阻了
冇父幹未有咁樓換樓住好啲

你職業係咪兒子先？

老實 邊有人上車睇6百幾
仲要係單人

又唔結婚又唔生細路咪同屋企人住囉，你又照顧到佢地
急住買樓做乜??

自己一個又唔會生仔
幾時買樓都得啦
住乜都得
駛乜咁樣迫自己

500萬1房都買
大家就知樓價點會跌

我老豆

其實樓價升到咁， 證明左香港依家投資樓市比股票增值更快。
樓依家就變成左銀紙，
銀紙同褔利， 政策掛勾，
有樓， 先至有基本人權。
情況就同當年山火既木屋一樣，

我用課金game去比喻：
server就係政府開既，
商城幣， 就係樓，
遊戲幣， 就係港紙，
人物角色， 就係你，
level, 技能， 就係你既智識， 人生經驗， 學位，
公司， 就係公會
老細， 就係會長

咁睇既話， 你地應該易明d

美國， 似係月費制game
有少少唔影響遊戲平衡既 商城時裝
但係你俾既税， 保險， 就係月費
一但犯規， 用外掛， 即封AC

如果依家課金幣可以换到 第一，二 張月卡， 你會點？

我
30歲met target

其實唔難
利申：早個月一個人細屋換大屋，首期12m

不過我想講你知
你今年果25％增長
都應該係貿易戰低位入
股市先 樓市都先
所以要係股市揾到買樓錢
係唔可以買大藍籌
要買二線股先得
唔通得你d股票升 樓唔升就叫有天理

做youtuber or ig 網紅賣衫
我見佢地都搵唔小

幽默感呢啲野.....

自己認真計數先。過600同未過600真係差好遠。俾我寧願600樓下上左車先，之後先透過資產增值諗換大單位。始終宜家明顯數據顯示跌市都唔會跌得多，市場購買力的確好大，支撐能力亦都好強。香港樓市真係零舍怪胎。

D女人好蠱惑。
除非係學生開始拍拖，畢咗業梗係揾年紀大D事業有成上埋車果D男人。點會on99揾同齡同你捱。

如果考慮村屋，代價係考慮埋估價不足、私家路、圍頭人等等問題，當然成果係住大D、環境清幽D

正想問
明明買到時唔買 等到依家買唔起又話無天理
不如你承認自己無遠見/貪心啦

年青人唔好一步登天，我都有仔有女先換樓，600萬以上既樓

一個人點玩都得

做多d功課

比小d錢

300至350萬 當做4至5成

200萬搞掂 仲唔洗供咁耐。。

一係買450村屋 200左右就有

直頭息都省返

再唔得末300村屋 。。。

香港真係要開多科理財

遲下500萬開放式

今日有場波 烏甸尼斯vs安玻里
ALLIN 烏甸尼斯主勝（賠率2.12）
超重心 大概睇左睇左400場數據
贏左之後就cash out 買曬中電/港燈收息 唔好再掂賭

村屋升值潛力低,
按揭麻煩, 陷阱多。
如果想一層樓住過世,
買村屋無所謂,
但如果只係上住車先,
就要諗諗換樓果下點搞

咁又唔同講法
老婆無返工？

你買個一人單位算撚數啦又信心又唔打算生仔，又想35先創業

升值真係唔多
早十年 200幾萬家陣先400幾
但係租務幾好回報

樓換樓 基本上冇可能
700呎 再換大。起碼1000呎
1000起碼都1400萬。賣左樓都差成千萬

陷阱就睇你做幾多功課
要上會 基本上係真係難 自己理財 諗下計

老婆有做嘢會儲快好多
襯未有細路快啲買咗樓先

搵一個同樣識得理財既另一半會儲錢快好多

恭喜巴打
一齊努力

但無謂既洗費一定多左，我現在既洗費都主要係搭車食飯，一年都唔會買多過一次無需要既其他消費品

純放租其實二手市區舊樓更加抵玩，溢價低，管理費少一大截，2房market大好多。如果之後有自住需要有人都會買新樓放一陣租再收返黎住既。

無人叫你一月時唔買架 ...你唔好話我知呢幾個月先儲多幾十萬比首期 ...

自己睇錯市，諗住仲有得跌，結果升返晒你可以怪邊個？ 唔好輸打贏要同絕望，我係你快d 買次一線標準，唔過6m 既快手上車啦 ... 最多幾年後個市仲升緊咪換心餓屋苑囉

上年....想買400 萬樓....儲左80萬....點知樓價突然升左...由400 升到500 萬...依家仲升到5百幾萬.....個一刻我都覺得晒鳩氣....四年來..一路唔食午晚...晚飯係公司食免費飯...番工番足六日...未計加班....一個月工作300小時...都係想買樓....點知咁樣升一升....我都放棄左買樓了。

點解唔買其他平啲上左車先 過多幾年再換樓

我自己2015年買左$400幾萬樓上左車先，而家升到$600萬，我打算賣左間樓再加埋手上啲錢買間自住2房

就好似玩RPG咁, 努力打怪升lv
到升到目標lv了, 點知轉個頭個大佬升lv仲勁過你

入住環海東岸啲400萬先，信我
唔使驚其他人笑你柒或者quote嗰篇潮文，由佢哋笑一陣

最大挫敗感真係呢樣，5年前始返工睇中400萬樓一直儲，儲到上年夠首期已經升到600萬，今年再儲夠比600萬首期已經過左700萬

我由上年年中開始睇樓 D室內溶溶爛爛漏晒水既都吊高黎賣....
年頭回過一陣，但其實二手跟本好少盤，我比過幾次票都幾枱客爭住買 買唔到
諗住算啦退而求其次買D六百萬樓下上左車先算，點知連淘大350呎都叫緊650，最近一個成交600萬係兇宅樓下！

好多人都俾個心魔阻住咗

師兄
你買邊個屋苑？

一直唔明“細平單位再轉大單位” 呢個位
市區細單位都要升得夠快先追到大西北大單位啦

細單位lump sum效應之下炒起得快好多

即係龍床，不過講真過一兩年可能龍床都算大單位

巴打，唔係咁樣過苦行僧的生活，精神壓力好大。

240萬
我同事，英國撚嚟，成間屋先講緊180萬，三房連車位花園
兩公婆一齊儲都儲到哞哞聲，首期講緊好似10%

講講下香港, 講英國

2個人儲快好多
同女友月入70k 大約5年就儲到300萬首期

你年頭睇樓市會跌但係又夠膽渣咁多股票最後升30%？

Cashed

呢個價有無海景？

不嬲都覺得香港人好勁，捨得用咁多公買樓

一個人
當你月入5萬（儲錢期平均數）
240萬=4年 年薪
當你平時用一半儲一半
23歲出黎做野
30頭都差唔多

至於每個月儲2.5萬都太高？
咁你就唔好諗一人買600萬樓啦

幾年前時有個同事對我講過
一開始就住遠小小, 慢慢就可以搬返入市區
做人要一步一步行, 唔好諗住一步登天住市區或者大樓

千萬唔好比班無上車的家人、親戚或朋友洗腦，佢地只會叫你睇定D,諗清諗楚先做決定, 最後只會一世都買唔到樓

當然買樓有注意事情
1. 唔好用呼吸PLAN
2. 去銀行問清楚壓力測試
3. 計清楚條數先好入市
4. 計清楚條數先好入市
5. 計清楚條數先好入市

如果細單位都五百尾既話
仲有咩lump sum 效應可言？

最慘而家大西北都係唔係平得幾多

依家仲有4字頭

當年睇唔起嘉湖山莊果d人
今日連嘉湖山莊都買唔起

想起都興奮， 急不及待想玩玩啦！

好多人係有借貸力但無乜首期。
好似我咁早期買一個四百零萬上車盤，
今日拉近六球，
我呢一刻賣左去都收返260萬以上。
再加埋上車後再儲蓄，供款扣本金，
再加多100萬左右，就可以有360萬，
買到一間8百中萬既樓，
因為首期大左，可以借到既錢會多d (500萬)。
另外，上一級既樓因為按揭問題，
升幅低過上車盤，
幾樣野加埋就追到 (樓價升幅差距+供款+儲蓄+借貸力)。

所以唔明點解D 人上車要左揀右揀岩晒心水先買...踏腳石黎jee

好多未參與過遊戲，唔知點玩

如果想好似樓主咁，
一開始就想要六球以上樓，
第一步就要完全靠自己儲2百幾萬，
難度不可同日而語。
加上如果有自住需要，
再加埋租金負擔就更無可能

冇錯, 你唔上車先借力打力梗係辛苦....靠打工儲錢追到樓價就唔會咁多人慘叫.

辛苦儲左首期, 重要借多幾百萬
唔識玩/驚係好平常的事, 諗返起我都驚到仆街

果陣時身邊班朋友個個未買樓
不停叫你諗清楚， 無人支持你
好大壓力，感覺唔好受

有首期未

我俾左場重心你地 你地有跟已經夠買樓啦

今朝先睇到呢個post

算啦 儲乜鬼 有幾多洗幾多到時搵社工 幫你上樓